不認糧食危機卻下令五年內只種糧 中共強砍樹逼農民種糧食

人們對中國可能會發生糧食危機的擔憂日益加重，中國政府利用宣傳進行回擊，同時不顧農民的需要和條件，逼他們改種主糧類農作物。

習近平罕見號召要制止中國餐飲浪費現象，引發許多人猜測，在疫情大流行、毀滅性水災和中國與美國等國家關係日趨緊張的形勢之下，中國正面臨迫在眉睫的糧食短缺。

人們的擔憂日益加劇，來自各地的許多農民也證實，政府正在採用嚴厲手段逼他們種植糧食作物。

2020年4月，山東省新泰市石萊鎮政府要求各村今後5年之內不能種樹，只種糧食，已經種植的樹木也要在限期內砍伐以便種植糧食作物。隨後，石萊鎮政府隨即在未徵求村民同意的情況下，派人將左家溝村新栽種的楊樹一夜之間全部剪斷。村民向政府申訴，得到的答覆是，「政府不讓栽樹，讓種糧食」。

「政府號召種糧食，因為國家的糧庫空了，中國現在又不能從美國進口糧食。」一村民說。

新泰市另一個鎮的村民告訴《寒冬》，該鎮十幾個村種的樹也於7月被政府僱用地痞毀掉。

「他們夜裡偷偷就給毀了，政府起碼得通知我們一聲。」一老年村民說，「被剪斷的樹我們沒法賣，只能當柴燒。反正在中國遭殃的總是老百姓。」

「那些地痞拿著長木棍子，誰反抗就打誰，誰敢吱聲呀。這次砍樹政策是強制性的，沒有商量的餘地。」一60多歲的村民說。

今年5月，廣西省灌陽縣文市鎮政府官員組織退果還糧（砍伐果樹種植糧食）活動（網絡圖片）

在廣東省廣州市，政府逼那些已經無力務農的老年人種植水稻。

「政府發通知，5月1日起，所有水田都要種稻穀，不可以種樹，否則就收回我們的土地經營權。」當地一村民解釋說。

在中國，農田歸集體所有，由國家控制，農民只有承包權和經營權。因此，政府現在以收回承包權和經營權脅迫農民種植糧食作物。

當地許多年輕人在外務工，留守的老人們怕田地被政府收走，被迫種田，甚至花錢僱人種田，也有不少在外打工的村民逼不得已返鄉種田。

「我70多歲了，身體不好，10多年沒種地了，但現在還得種地。」另一名村民感慨道。

山東農村砍樹種糧食的通知引發網上大量討論（網絡圖片）

「政府一時叫種果樹，現在又要求種稻穀，不種還要收地回去，中國人連一塊田都不是自己的，什麼都是政府說了算。」一中年村民抱怨說。

對於已經種植果蔬的農民來說，損失更加慘重。在廣州市的另一個村，17天內，即將收成的果樹與蔬菜全部被剷毀，種上了稻穀。

「我家的荔枝樹很快就可以摘果了，卻被剷了，損失一萬多元（人民幣。約合1400美元）。」一村民說，政府沒有給她任何賠償。

「新聞都在講國家有很多糧，現在又強制我們種糧，政府從來不說實話，這不是明擺著沒糧食嗎？」一村民不滿道。

7月，浙江省杭州市蕭山區瓜瀝鎮一村莊村民接到政府通知做好退苗還糧（用樹苗地種糧食）工作（網絡圖片）

雖然中共利用宣傳極力消除對糧食短缺的恐慌，但專家對此關注不斷增加。中國經濟學家胡星斗認為中國糧食產量不穩定，中國可能面臨被海外斷糧的風險。他在接受《明報》採訪時表示，「恐怕中國未來還是需要依靠自給自足，提高自給率到90%、95%。」目前中國糧食自給率在80%左右，仍是全球最大糧食進口國。

寒冬記者 鄧婕

好快荒漠化會去到山東

push

放心，種完都唔係你既，國家徵收

加速主義好
最終整個中國沙漠化

文化大革命2.0

沙漠gogogo

on9 食樹皮仲好啦

全民大種糧

有大洪水仲劈樹

小心佢哋開始搶埋香港食物

我估小學生應該全部都係種稻米
玩死d農民

如果薯仔既話分分鐘真係救到佢地

點解要咁形式主義
等人種埋呢水下水種糧咪得囉
睇佢都冇問過人下水幾時開始先啦

「新聞都在講國家有很多糧，現在又強制我們種糧，政府從來不說實話，這不是明擺著沒糧食嗎？」一村民不滿道。

薯仔真係爛地一塊都OK

重返大跃进

播完種就得 粗生到爆

一定會，文革果陣英國管先冇事，而家冇理由唔拉香港落水

洪水..死咁的..又唔使種咁多樹..

咁眼熟
人有多大膽地有多大產

希望下年唔好又水災,唔係草都無得食

已經有啦，黄金神棍對支共既預測基本中晒

唔好中國山河壯麗物產豐富

留地不留人好了

衛星田

文革 2021 來了

快撚啲放蝗

斬哂d樹仲點食樹皮呀

null

今鋪真係玩撚完
荒漠化 接 旱災 再接蝗禍，典型滅國combo

民怨沸騰

係啲米種出嚟之前連樹皮都無得食

「他們夜裡偷偷就給毀了，政府起碼得通知我們一聲。」一老年村民說，「被剪斷的樹我們沒法賣，只能當柴燒。反正在中國遭殃的總是老百姓。」

制度優勢

所謂三軍未發 糧草先行

不值得可憐

支那實會搵香港開刀

而家儲定糧就岩

種穀物要用大量淡水，之前減少自己生產，就係因為淡水唔夠。

又走回頭路。

靜靜地啦

This is China

留名睇之後大旱災

抱咩怨 抱怨就係磐攻府 國家對你咁好 比你種野係恩賜

偉大的共產主義
你係我既，我既都係我既

斬完樹即刻加速荒漠化
總加速師

亂鳩咁黎，真係完全符合咁耐以黎既作風

開米倉震災

結論：
香港仲慘過大陸

上山下鄉 2.0

塊地屬於邊個

沙漠化 洪水 山泥傾瀉

點解佢地唔搞高科技農業
因為太多天災？

藍屍：我唔信！國家好強大

水土流失

即係有排先爆

識野喎，刀耕火種

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

還有黨

年年一次水災
又浸鬼爛曬

點解中共思維成日以為擺舊錢/落個order就可以變到佢哋想要嘅嘢出嚟
打機咩家陣

「政府一時叫種果樹，現在又要求種稻穀，不種還要收地回去，中國人連一塊田都不是自己的，什麼都是政府說了算。」一中年村民抱怨說。

唔係咩叫共產

堅ON9 官
你要種禾, 你另搵新地叫佢地種
家下砍左D 果樹, 要種幾耐先種得返

老毛時既全民大煉鋼變雜種既全民大種糧
成陣伏味

依家改咗隻咸水米出嚟

革命既時間來了

咩黃金神棍

計劃經濟係咁㗎啦，只求完成指標，指標以外嘅事都唔係事

下一步係咪要批鬥地主, 農作物超英趕美

下年一定豐收

好似聽講過
好多地都係種唔到野

唔好做最出位個個

我愛國愛黨唔洗食飯

預左鎖國炸

人有多大膽，地有多大產

洗撚搶咩, 林鄭驚死d 大餓死一車車車返中國啦

鄉下佬識乜春，國家準備做糧食出口國，同邪惡既美國鬥一番

幾撚時話塊田係你哋架
黨叫你含 你最好畀佢中出添

死咁啲人咪夠糧囉，洗乜種

咁樣強制鏟樹，就算比佢救到糧食危機，冇幾耐只會引發第二個危機出嚟

全民大煉糧！ 可以放開肚皮大食特食！好興奮啊

Feel到好快會有衛星田

小學生治國

我都想知，咩棍咁金

用種樹既地種米

咁似大躍進

叫牜尓種就種
別給國家添煩添亂
有国才有家
管好牜尓自己

正解

火星都種到

樹皮都冇得你食

大躍進2.0

劈撚哂d樹，到時班支那人去邊度搵樹皮食

屌一間人口爆炸多次

[回帶]變態香蕉黃金神棍預言：閉關鎖國 人口淨化 軍管martial law

啱種樹代表啱種菜？
小學雞

言論自由 0/1

人有多大膽 地有多大產

香港人冇野食就未必係港豬 唔同你大陸啲農民

咁多外匯儲備 入口外國糧食咪得囉
除非無錢啦

五谷唔值錢

文革到2020一樣on9

食草

樹皮都無得食

我指香港慘過大陸係講
大陸鄉下地方都叫有位種野
香港無糧要搵地方種野都難

種完無人要血本冇歸

買大豆咪得

元素土種出黎你食

赫魯曉夫修正主義=蘇維埃+全國玉米化最後去加拿大收割
習近平修正主義=內循環+全國土豆化=最後要去陰間收割

全民大種糧
習有多大膽 量有多大產
最後冚家剷

韭菜食
香港人買急凍英國薯條咪得囉

城市人係時候返鄉下耕田

==========================
【彥霖案】證物消失?

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

建議直接捉廢老做肥料
人口咪唔會增加

水土流失
第一步 斬樹
第二步 過度種植
第三步 落大雨

沙漠化gogogo

種乜柒糧
因住一陣壞血病呀

加速

冇樹， 成個生態系統出問題， 冇雀食蟲， 最後種幾多糧都收唔番

下年旱災

反式大躍進

草
非農業用作物

人人種糧到時又係冚家剷。
到時無柴燒就變返人人種樹。
大陸最興係咁。

條友咩立場
睇佢新twitter 講嘢好撚飄忽

篇文好眼熟
將樹換做豬就係強國豬瘟嘅開始搞環保唔俾人養豬結果要去外地引入啲瘟豬

強國唔會有人投資落去農業

劉阿姨九評神棍

中共話事，支那人畀毛魔點咗去打土豪分田地
三年後回收全國土地玩集體人民公社
直至今時今日d地都係中共最大地主
所有農民只有使用權而沒有擁有權
共匪最中意拆騰農民

人有多大膽，地有多大產.jpg

似係唔想再同美國買大豆既方向??

aoe摘晒果樹都係種田 方向正確

推

支那狗一生人一次嘅言論自由
洩露國家機密煽動顛覆國家政權
埋位啦柒頭

人有多大膽 支那冚家鏟

不如養批害蟲掉上大陸

食樹皮咪夠囉搞禁撚多嘢

支那叫人唔好散養豬-->同美帝買-->制裁-->自己養+同俄佬買
-->惹到自己既豬有豬瘟-->更加冇肉食
依家
支那叫人轉種高經驗農作物-->糧食同美帝買-->制裁-->自己種糧-->?

果樹都係食物姐，開少啲工廠仲好啦

種草生得快d喎

即係都係類似華夏正道嗰D小駡大幫忙
繼續呃住班 稍為清醒/ 脫咗少少紅嘅小小小粉紅

噢 下世小心D
咁快用咗個一次QUOTA

法治喎 律政屍 777又睇唔到

真係陰功，人生有幾多個10年可以經歷2次人民公社、2次文革、2次饑荒

手持午餐肉去刁西

抖音閃過抄家令？求情川普...甲骨文為何成TikTok美國唯一下家

哩個啱啊
生態最被輕視 以為人力乜9都控制到
冇樹冇雀繁殖
雀、蝙蝠都食晒 冇野食蟲
成個虫国都係自助餐

今年水災 下年唔係旱災就蝗災
恭喜晒

之後小學雞黎個全国殺蟲
益蟲都殺晒
又做成水污染 魚又死 水都冇得飲
諗起都開心

小農種稻係重勞動
人地就係年紀大捱唔住, 先轉做果園

共產黨做事， 就係腳痛醫腳， 頭痛醫頭。
不求甚解， 不認真， 不研究問題所在
水災＞飢荒＞蟲禍＞旱災
多難興邦呀